
Грот Сбережения
13.07.2020 13:18
поход босс №1 босс №2 босс №3
Союзники
Хари
(Лернея)
151 / 628
Вынос Мозга
(Мурыська)
43 / 640
Нубмастер
(Zcp)
109 / 332
Малка
(Каммалатрон)
246 / 364
Karano
(Karano)
1 / 416
Хроника подземелья (шаг 78 / 78) ▼
13:18
шаг 1
Полистав путеводитель по подземельям и каталог модных карт, Хари, Вынос Мозга, Нубмастер, Малка и Karano в предвкушении приятной прогулки отправляются вниз.
У глубокой дыры в полу какой-то сумасшедший кричит: «Это Грот Сбережения! После нахождения сокровищницы вся наличность героев автоматически переводится в их сбережения!».
На миникартах героев чудесным образом появляется отметка тайной комнаты без каких-либо намеков на её смысл.
Дальнейшая судьба компании предопределена — она пойдёт на юг.
13:18
шаг 2
Нелёгкая заносит героев на юг. Только по царящему порядку можно догадаться, что вначале здесь был хаос. Если не сидеть на месте, то можно уйти на восток, север и юг.
13:19
шаг 3
Герои идут наугад и на юг. Судя по бешено вращающимся счётчикам, здесь всё включено. Если повернуть карту на 45°, можно пойти на все четыре диагонали.
13:19
шаг 4
Особо не раздумывая, герои отправляются на юг. Здесь вокруг тусклых светильников кружат энергетические вампиры. Доступны для взаимодействия только двери на восток, север и юг.
13:19
шаг 5
Подчинив разум инстинктам, герои идут на юг. Karano, стуча зубами от холода и бормоча что-то про сквозняк, закрывает окно в соседнюю комнату. Идти можно на все четыре стороны.
13:20
шаг 6
Обнаружив свалку, герои по-быстрому сваливают на юг. В этой комнате прану ушедших богов упаковывают в кубики для активных. Двери есть на все четыре стороны, но вот ручки — только у дверей, ведущих на восток, север и юг.
13:20
шаг 7
Между прочим герои пробираются на юг. Здесь демон-коммивояжёр настойчиво предлагает им опробовать новый набор из жаровен и вертелов, обещая мешок угля бесплатно. Если не сидеть на месте, то можно уйти на запад, север и юг.
13:20
шаг 8
Герои бегут от своих проблем на юг. Здесь из газопылевого облака неспешно формируется будущий босс. В боковом коридоре кто-то нервно курит. Дорогу на все четыре стороны заливает ярким светом офонаревший столб.
13:20
шаг 9
Осторожно обходя дырки, герои осуществляют переход на юг. Они проходят через напоминающую колодец комнату, уворачиваясь от качающегося острого маятника. Другие направления здесь ничем не хуже, но дорога на юг выстлана скатертью.
13:21
шаг 10
«Идите на запад (←)», — старательно капает на мозги героев Каммалатрон.
Под напором стали и огня герои летят на запад. Не заметив ловушку, Малка влезает в нее по самые уши. Отсюда нет выхода, но зато есть входы на запад, восток и север.
13:21
шаг 11
Освещая путь редкими проблесками интеллекта, герои идут на запад. Здесь заядлые нарушители сладострастно несут административные наказания. Есть ходы на запад, восток и север.
13:21
шаг 12
Герои идут наудачу и на запад. В этой комнате их встречает сертифицированный гид, готовый за пару монет помочь найти боссов, избежать ловушек и привести прямиком к сокровищнице, но приключенцы решают сэкономить и сделать всё самостоятельно. Отсюда можно пойти на запад, восток и север.
13:22
шаг 13
Крутанув бутылочку, герои идут на запад. Пустоту этой комнаты только подчёркивает крохотная виселица с мышью на ней. Курс можно взять на восток, север и юг.
13:22
шаг 14
Все прямоходящие идут прямо на север. Судя по исцарапанному паркету, сундуки с сокровищами тащили куда-то на восток. Проходы на восток, север и юг светлы и полны обещаний.
13:22
шаг 15
Ступая след в след, герои бредут на север. Порывшись в неприметном саркофаге, Karano с ликованием извлекает из него несколько рулонов вполне себе свежих бинтов. Доступны для взаимодействия только двери на восток, север и юг.
13:23
шаг 16
«Идите на восток (→)», — нетерпеливо голосит сверху Каммалатрон.
Поступившись всеми принципами, герои идут на восток. Стоящие здесь на полке плюшевые монстры провожают команду недобрым взглядом глаз-пуговок. Будь у героев монстроискатель, он бы сейчас зашкаливал. Только герой с узким кругозором не заметит проходов на запад, север и юг.
13:23
шаг 17
Каммалатрон вещает с облаков: «Идите на юг (↓)».
Движение героев на юг продиктовано суровой необходимостью. Здесь маленький бельчонок гоняет чертей бензопилой. Квантовомеханические эффекты в этой комнате позволяют двигаться одновременно во всех направлениях.
13:23
шаг 18
В подземном гуле можно угадать фразу «Идите на восток (→)».
Положение обязывает героев идти на восток. Шум и гам в этом логове жутком. Если бы не проходы на запад, восток и юг, ситуация была бы безвыходной.
13:23
шаг 19
Выстроившись в алфавитном порядке, герои идут на юг. Здесь заядлые нарушители сладострастно несут административные наказания. Если бы не проходы на запад, восток и север, ситуация была бы безвыходной.
13:24
шаг 20
Никто ничего не кричал, но пещерное эхо доносит до героев: «Идите на север (↑)».
Короткими перебежками группа бежит на север. Шум и гам в этом логове жутком. Если дёрнуть за верёвочку, дверцы на запад, восток и юг откроются.
13:24
шаг 21
Сомкнув щиты, отряд единым строем движется на восток. Льющийся нескончаемым ручьём поток лавы бьётся о дно каменной чаши в полу и исчезает в глубине. Идти можно куда угодно.
13:24
шаг 22
Закрыв глаза, герои шагают на восток. Здесь из газопылевого облака неспешно формируется будущий босс. Вынос Мозга наступает на мину замедленного действия, но спокойно и не спеша успевает уйти, прежде чем она начинает замедленно действовать. Дороги ведут на все четыре стороны.
13:25
шаг 23
Постукивая половинками кокосов, герои скачут на юг. Они проходят через напоминающую колодец комнату, уворачиваясь от качающегося острого маятника. Проходы есть на все стороны.
13:25
шаг 24
«Идите на восток (→)», — нервно гаркнул Каммалатрон.
Осенённые божественной мудростью, герои идут на восток. Здесь нет ничего интересного. По техническим причинам проходы открыты только на запад, восток и север.
13:25
шаг 25
Не утруждая себя разведкой, герои смело прут на восток. Здесь так и не достроили переход от слов к делу. Дальше можно идти на запад и север.
13:26
шаг 26
В поисках новых тупиков герои идут на север. Памятный знак на полу указывает, что именно до этого места когда-то дошёл прогресс. Дороги ведут на запад, север и юг.
13:26
шаг 27
Осторожно обходя дырки, герои осуществляют переход на север. Взваливший на плечи свод пещеры мускулистый мужик, переминаясь с ноги на ногу, просит подменить его ненадолго за вознаграждение. Те, кто не вышел лицом, могут выйти целиком через проходы на север и юг.
13:26
шаг 28
Аккуратно вставив в стену дверь, герои идут через неё на север. Здесь они попадают на карнавал монстров, переодетых героями, и каждый получает 1302 монеты в качестве приза за лучшие костюмы. Идти можно на все четыре стороны.
13:26
шаг 29
Каммалатрон авторитетно заявляет: «Идите на восток (→)».
Поняв, что выбор — это иллюзия, данная богами, герои обречённо следуют на восток. Вынос Мозга открывает гробницу и находит там свежее мумиё. Двери есть на все четыре стороны, но вот ручки — только у дверей, ведущих на запад и север.
13:27
шаг 30
Нелёгкая заносит героев на север. Угодив в зыбучие пески, приключенцы тратят на них лишний ход.
13:27
шаг 31
Время идёт, герои стоят. Только вход, обращённый на запад, север и юг, доступен героям. Остальные ходы — для бессмертных богов.
13:27
шаг 32
В поисках экзотических впечатлений герои идут на север. Встретившиеся души злодеев развлекают их исповедью о своих земных прегрешениях. На запад, север и юг дороги открыты.
13:28
шаг 33
«Идите на запад (←)», — мрачно констатирует Каммалатрон.
Поступившись всеми принципами, герои идут на запад. Из дыры в оптоволоконном трубопроводе в эту комнату льётся свет. Проходы на запад, восток и юг светлы и полны обещаний.
13:28
шаг 34
Цепляясь штанами за колючую проволоку, герои рвутся на запад. Старый золотарь приглашает героев разграбить его сокровищницу, но они, брезгливо зажав носы, пробегают мимо. Все без исключения выходы отсюда свободны — похоже, кто-то проводит политику открытых дверей.
13:28
шаг 35
Устав ждать милостей от природы тут, герои идут ждать их на запад. Здесь вокруг тусклых светильников кружат энергетические вампиры. Доступны для взаимодействия только двери на восток, север и юг.
13:29
шаг 36
Бес-навигатор одного из героев объявляет: «Идите на юг (↓)».
С флагами в руках и барабанами на шеях герои отправляются на юг. Вынос Мозга, стуча зубами от холода и бормоча что-то про сквозняк, закрывает окно в соседнюю комнату. Проходы есть на все стороны.
13:29
шаг 37
Тёплым дождём герои выпадают на юг. В этой комнате прану ушедших богов упаковывают в кубики для активных. Проходы на восток, север и юг обладают хорошей геройской проводимостью.
13:29
шаг 38
Гоблин-рикша везёт героев на юг. Здесь демон-коммивояжёр настойчиво предлагает им опробовать новый набор из жаровен и вертелов, обещая мешок угля бесплатно. Если поспрашивать местных, то можно узнать, как пройти на запад, север и юг.
13:29
шаг 39
Между прочим герои пробираются на юг. Здесь из газопылевого облака неспешно формируется будущий босс. Несмотря на весьма правдоподобные иллюзии, из этой комнаты всего четыре выхода.
13:30
шаг 40
Тыча пальцем в глобус подземелья, Хари ведёт команду на юг. Они проходят через напоминающую колодец комнату, уворачиваясь от качающегося острого маятника. Другие направления здесь ничем не хуже, но дорога на запад выстлана скатертью.
13:30
шаг 41
Поражаясь своей сообразительности, герои идут на юг. Под грудой мусора Нубмастер подмечает админоискатель и тащит трофей себе в мешок. Единственный выход отсюда ведет на север.
13:30
шаг 42
Повинуясь внезапному порыву вдохновения, герои прокладывают сюжетную линию на север. Они проходят через напоминающую колодец комнату, уворачиваясь от качающегося острого маятника. Идти можно на все четыре стороны.
13:31
шаг 43
Запах жареного влечёт героев на север. Здесь из газопылевого облака неспешно формируется будущий босс. Идти можно куда угодно.
13:31
шаг 44
Под шумок герои шуршат на восток. В этой комнате повсюду разбросаны астрологические прогнозы, нерешённые кроссворды и билеты для бинго. Есть ходы на запад, восток и юг.
13:31
шаг 45
Закрыв глаза, герои шагают на юг. Здесь нет ничего интересного. Все проходы, кроме ведущих на запад, восток и север, запечатаны сильнейшей магией и синей изолентой.
13:32
шаг 46
С шипением и искрами снизу донеслось: «Идите на восток (→)».
Герои не верят своим ушам, но послушно идут на восток. Здесь так и не достроили переход от слов к делу. Двери есть на все четыре стороны, но вот ручки — только у дверей, ведущих на запад и север.
13:32
шаг 47
В поисках экзотических впечатлений герои идут на север. Памятный знак на полу указывает, что именно до этого места когда-то дошёл прогресс. Как карту ни крути, идти можно только на запад, север и юг.
13:32
шаг 48
Осторожно обходя дырки, герои осуществляют переход на север. Здесь заядлые нарушители сладострастно несут административные наказания. Отступать некуда, а наступать можно на север и юг.
13:33
шаг 49
Не слыша гласов, герои идут на север. Здесь порождения тьмы осветляются перекисью водорода. Все без исключения выходы отсюда свободны — похоже, кто-то проводит политику открытых дверей.
13:33
шаг 50
Герои идут наугад и на север. Эта комната заполнена веселящим газом, поэтому находиться тут слишком долго опасно, но чертовски забавно. Вокруг имеются какие-то стены, но ни одна из них не выдержит прямого попадания героя.
13:33
шаг 51
Герои бросают гайку на север и шагают туда же. Из дыры в оптоволоконном трубопроводе в эту комнату льётся свет. Отсюда можно пойти на запад, восток и юг.
13:33
шаг 52
Не ведая, что творят, герои идут на запад. Старый золотарь приглашает героев разграбить его сокровищницу, но они, брезгливо зажав носы, пробегают мимо. Отсюда можно послать кого угодно на все четыре стороны.
13:34
шаг 53
«Идите на север (↑)», — нервно гаркнула Лернея. ☣
Каммалатрон оглушающе шепчет: «Идите на север (↑)».
Короткими перебежками группа бежит на север. Когда-то в этой комнате стоял указатель на юго-восток, но его стащила на память позапрошлая группа героев. Видны проходы на запад, север и юг.
13:34
шаг 54
Тёплым дождём герои выпадают на север. Этот зал облюбовала стая безобидных галлюцинаций, немного давящих на нервы. Двери есть на все четыре стороны, но вот ручки — только у дверей, ведущих на запад, восток и юг.
13:34
шаг 55
Стараясь не пищать, герои протискиваются через рамку металлоискателя на восток. Здесь черти предлагают приключенцам вложиться в общий котёл. На стене табличка «Осторожно, рядом злой босс». Дверей здесь нет вообще, но тонкие стены позволяют пройти на запад и восток.
13:35
шаг 56
Не надеясь на подсказку, герои шагают на восток. Жадность пересиливает инстинкт самосохранения, и приключенцы начинают распаковывать окутанный цепями сундук. Вылезший из него Коменданте сладко потягивается и приступает к утреннему спаррингу.
Сведённые судьбой герои одержали победу над исчадием зла! Тащущий Коменданте порван на лоскуты. Хари кладёт в кошелёк 1501 золотую монету. Вынос Мозга получает 1486 золотых монет. Нубмастер получает 1389 монет, хвост босса Коменданте и треугольный зуб. Малка получает 1443 монеты и путеводитель «Гидом буду!». Karano забирает 1225 золотых и блеск для пяток. Дороги ведут на все четыре стороны.
Успешно завалив босса, герои решают, что делать дальше.
13:41
шаг 57
Нелёгкая заносит героев на восток. В этом помещении полно бочек и пыльных бутылок. Из-за свежей кирпичной кладки в стене слышатся глухие стоны. Идти можно куда угодно.
13:41
шаг 58
Прослушав краткое содержание предыдущей комнаты, герои идут на восток. В этой лаборатории мабританский учёный расщепляет пушечные ядра. Вокруг имеются какие-то стены, но ни одна из них не выдержит прямого попадания героя.
13:42
шаг 59
Обломки рухнувшего сталактита сложились в надпись «Идите на юг (↓)».
Испуганно ойкнув, герои бросаются на юг. Ловушки в этой комнате не очень логичны, но весьма эффективны. Идти можно на все четыре стороны.
13:42
шаг 60
Все прямоходящие идут прямо на юг. В этой комнате нет ничего личного — только бизнес. В полумраке проходов на север и юг не видно, но они есть.
13:42
шаг 61
Стая подземных крыс гонит героев на юг. В оформление этой комнаты кто-то явно вложил всю свою душу, поэтому приключенцам приходится пробираться в потёмках. Крепкие телом пройдут везде. Все прочие — только на восток и север.
13:43
шаг 62
Поражаясь своей сообразительности, герои идут на восток. Поскользнувшийся Karano пробивает головой стену, обнаружив в ней тайник. Грех жаловаться, обогатившись на 1323 монеты. Идти можно на запад, восток и юг.
13:43
шаг 63
Не надеясь на подсказку, герои шагают на юг. Здесь на полу лежит разбитая скрипка — видимо, кто-то доигрался. Герои не ищут лёгких путей, а пути на восток и север одинаково тяжелы.
13:43
шаг 64
Герои пошагово идут на восток. Живущий в этой комнате аргоновый голем инертен и взаимодействовать с приключенцами не желает. Несмотря на весьма правдоподобные иллюзии, из этой комнаты всего четыре выхода.
13:44
шаг 65
Бес-навигатор одного из героев объявляет: «Идите на юг (↓)».
Неожиданно даже для самих себя герои идут на юг. Здесь из газопылевого облака неспешно формируется будущий босс. Идти можно на восток и север.
13:44
шаг 66
Свистом и улюлюканьем стая подземных крыс гонит героев на восток. Эту маленькую комнатушку так и не достроили из-за постоянных приступов клаустрофобии. Из бездонной пропасти, быстро-быстро маша руками, медленно поднимается гном в полном боевом облачении. На запад, север и юг запрещено идти всем, кроме героев.
13:44
шаг 67
Спросив себя, чего они хотят, герои уверенно идут на юг. Karano первым касается парящего в воздухе большого красного сердечка и поправляет здоровье. Отступать некуда, а наступать можно на север и юг.
13:44
шаг 68
За кладом старинным из сказочных стран герои идут на юг. Здесь на стене висит расписание пересменок боссов. Из всех сторон света здесь представлены только запад, север и юг.
13:45
шаг 69
«Идите на запад (←)», — оглушительно промолчал Каммалатрон.
Вздрогнув от неожиданности, герои шагают на запад. Хари вставляет наполовинтик в странную нишу в стене, точно повторяющую контуры этого трофея, тем самым отключая древнюю ловушку. Где-то рядом ходит кто-то большой и тяжёлый. Если выдернуть шнур и выдавить стекло, то можно пройти на запад и восток.
13:45
шаг 70
«Идите на восток (→)», — старательно капает на мозги героев Каммалатрон.
Короткими перебежками группа бежит на восток. Здесь на стене висит расписание пересменок боссов. Если поспрашивать местных, то можно узнать, как пройти на запад, север и юг.
13:45
шаг 71
Герои бегут от своих проблем на юг. В этой берлоге три медведя шумно и преждевременно делят собственные шкуры. Дальнейшая судьба компании предопределена — она пойдёт на север.
13:46
шаг 72
Игнорируя кровавые следы, герои идут на север. Здесь на стене висит расписание пересменок боссов. Дороги ведут на запад, север и юг.
13:46
шаг 73
Каммалатрон откуда-то сверху молвил: «Идите на запад (←)».
Посчитав, что богу виднее, герои идут на запад. Вынос Мозга вставляет баалалайку в странную нишу в стене, точно повторяющую контуры этого трофея, тем самым отключая древнюю ловушку. Где-то рядом стучат в стену и громко требуют перестать шуметь и дать выспаться. У героев два варианта: либо они сдаются, либо идут на запад и восток.
13:46
шаг 74
Закрыв глаза, герои шагают на запад. Приключенцы неожиданно оказываются в зоне покрытия сети, которую набросил на них Остепенитель.
Драпающий Тащущий Остепенитель бьётся в агонии, оглашая окрестности предсмертными хрипами. Победители приступают к дележу добычи. Хари получает 2894 монеты. Вынос Мозга кладёт в карман 2854 золотые монеты и ведёрко хомячков. Нубмастер получает 2919 золотых монет и хвост босса Остепенитель. Малка получает 2957 монет. Karano получает 2818 золотых монет. Вокруг имеются какие-то стены, но ни одна из них не выдержит прямого попадания героя.
Произнеся над телом поверженного босса по несколько прощальных слов, герои продолжают своё путешествие.
13:54
шаг 75
Приключенцы следуют за большим зелёным камнеедом, прогрызающим себе путь сквозь толщу камня. Внезапно плиты под их ногами пришли в движение, и посыпавшиеся из рюкзаков трофеи скрылись в небытии. Идти на запад и восток страшно, но можно.
13:54
шаг 76
Перебирая множеством ног, герои весело бегут на запад. Фарфоровых свинок, расставленных по полочкам в этой комнате, объединяет характерная общая черта на спине. Нубмастер подбирает рекламную листовку: «Угадай, где сидит босс, и получи совершенно бесплатно». Переходы на восток, север и юг расписаны кровавыми граффити.
13:54
шаг 77
Осторожно обходя дырки, герои осуществляют переход на север. Высунувшийся из потайного прохода Гаубийца замечает незваных гостей и начинает готовиться к званому ужину.
Творящий Зовущий Неверующий Гаубийца тяжело рухнул, рассыпав золото и трофеи. Хари получает 5208 монет, копыта босса Гаубийца и аэростатую. Вынос Мозга забирает 5206 монет, лапу босса Мини-Гаубийца и марку Твена. Нубмастер получает 5099 монет, шкуру босса Мини-Гаубийца и ауронизатор воздуха. Малка получает 5033 золотые монеты, глаз босса Гаубийца и поперечный продольник. Karano получает 166 золотых червонцев. Если бы не проходы на север и юг, ситуация была бы безвыходной.
Герои аккуратно пишут на стене: «Проверено, боссов нет».
14:08
шаг 78
Время идёт своим чередом, а герои — на север. Сорвав с петель позолоченную дверь сокровищницы, герои сразу же начинают чахнуть над златом.
Герои потрошат сокровищницу и делят награбленное. Хари урвала себе 10536 монет, бревно для ковчега, истерическую ценность, контейнер злорадия, грёзонатор и вечную ценность. Вынос Мозга кладёт в карман 10595 монет, бревно для ковчега, предмет обижания, заводчик друзей и шкурку светской львицы. Нубмастер урвал себе 10485 золотых монет, бревно для ковчега, автомагическое устройство, счётчик упущенной выгоды, алмазную черепашку и детонатор для разрыв-травы. Малка прибирает 10459 монет, коробок с вопросиком, машину бремени, былинодел и счётчик упущенной выгоды. Karano не в себе. Пропустившим раздачу оставляют 3086 монет. Но только спустив всю наличность в пенсионный автомат, стоящий у выхода, герои могут наконец выйти на поверхность.
Карта
Грот Сбережения
Корректировки:	
Червоточины:	
Высококонтрастный режим
 
Хроники хранятся не менее 30 дней.
Сохранить в gv.erinome.net
